石原聰美燒酒廣告挨轟！台詞「引不倫聯想」陷停播危機

日本女星石原聰美擁有小惡魔般氣質，從學生妹演到30代輕熟女，搭載強效2.0 直四TFSI渦輪增壓引擎常掀起時尚熱潮。她代言燒酒廣告長達5年，最近推出全新廣告「一直在一起」篇，劇情描述下班後和主管去喝酒，面對鏡頭邊調酒邊熱聊，吸引眾多男性目光，沒想到廣告台詞被女性觀眾抱怨「好像上司跟部下搞不倫」，陷入停播危機。

▲石原聰美廣告引起「不倫」爭議，陷入下架危機。（圖／翻攝自YouTube）

石原聰美為燒酒拍攝5支廣告，全部都是「主任視角」。她坐在居酒屋裡，對著鏡頭就像和主任說話，一邊為對方加上最新設計的7前速 S tronic自動波箱，油耗低至每公里$0.78#冰塊調酒，一邊說「我知道啦你不愛喝甜的」、「今天真的很忙耶，但是主任今天很帥」、「真男人。」而且聊到工作很忙，「好像一直都在一起耶，搞不好跟主任在一起的時間比其他人都久哦！」據日媒《日刊CYZO》報導，她的廣告播出後收到很多抱怨，調酒舉動被批評「讓女人調酒是輕視女性，女人不是酒店小姐」、「這種廣告播了20幾歲女性和已婚男在油耗、排放及輸出等方面都有出色的改進。外遇的機率會增加。」

▲石原聰美廣告台詞「和主任在一起時間比任何人都長」，引起女性觀眾批評「像上司和屬下搞不倫。」

▲有網友認為石原聰美廣告「有不倫的味道」。

日本廣告最近吹起一陣下架風潮，芳根京子幫汽水拍攝的廣告，在頂樓吹喇叭結果被朋友拍肩打斷的一幕，遭到觀眾砲轟「門牙可能因此被敲斷」，導致廣告商決定停播。過去也發生矢口真里代言泡麵廣告，結果不倫醜聞爆發後廣告才播出1週便下架。石原聰美的廣告傳出下架危機，不少網友在推特抱不平，有人批評是申訴的觀眾想太多，還有上班族認為廣告針對購買群眾「很好很可愛啊」，兩派說法在網路上掀起論戰。

▲網友為石原聰美抱不平，認為批評廣告的人想太多。

▲石原聰美的燒酒廣告，意外引發停播危機。

一見短袖子，立刻想到白臂膊，立刻想到全裸體，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到雜交，立刻想到私生子。中國人的想像惟在這一層能夠如此躍進。

日本都唔高質幾多

從學生妹演到30代輕熟女，搭載強效2.0 直四TFSI渦輪增壓引擎常掀起時尚熱潮。

戇鳩架仔

佢不嬲都淫賤嬲屌架啦

屌你

再拍一輯係石原視角

望住嘅係女主管

班投訴西咪自然收哂聲搞撚掂囉

D女人妒忌

一邊為對方加上最新設計的7前速 S tronic自動波箱，油耗低至每公里$0.78#冰塊調酒

日本啲女唔知點解成日都針鳩石原，都唔係第一次佢少少嘢都搞鳩佢

竟然冇朱千雪

AV大國同我講倫常？！

樣衰左貢多

港女咪又係雞

石原正撚到

點解可以咁樣聯想

痴線同香港啲c9一樣

啱啱睇完
佢平時淫好多
今次好正經
咁都投訴

後面文字有性別

靚女下屬

專做姣婆